<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Leverage</title>
  <subtitle>Time is money</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://leveragelife.github.io/"/>
  <updated>2017-06-27T15:08:30.000Z</updated>
  <id>http://leveragelife.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Eric Han</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>북 스캔 서비스</title>
    <link href="http://leveragelife.github.io/2017/06/28/book-scan-service-to-pdf/"/>
    <id>http://leveragelife.github.io/2017/06/28/book-scan-service-to-pdf/</id>
    <published>2017-06-27T15:03:11.000Z</published>
    <updated>2017-06-27T15:08:30.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="책을-많이-읽는-나만의-방법"><a href="#책을-많이-읽는-나만의-방법" class="headerlink" title="책을 많이 읽는 나만의 방법"></a>책을 많이 읽는 나만의 방법</h2><p>요즘에는 이런 저런 이유로 책을 많이 읽지 않았지만, 나도 책을 좋아한다. (사실 모으는 것을 더 좋아한다) 여유 있을 때는 카페에 책을 5 ~ 10권 이상 최대한 많이 들고 가서 읽기 시작한다. 여기서 책을 많이 읽는 나만의 방법은, 들고 갈 책을 고를 때 다양한 분야의 책을 고르는 것이다. 소설, 경제, 심리학, 자기계발, 역사 등 다양한 분야의 책을 가지고 가서 30분 정도 읽고, 집중력이 떨어질 때쯤 다른 분야의 책으로 갈아타는 것이다. 그러면 꽤 오랜시간 집중력을 유지한 채 다양한 책을 읽을 수 있다.</p>
<h2 id="E-Book"><a href="#E-Book" class="headerlink" title="E-Book"></a>E-Book</h2><p>하지만 하루 날 잡고 독서를 한다는 것이 요즘에는 쉽지가 않다. 물론 다양한 레버리지 기법을 이용해서 시간을 확보할 것이긴 하지만. 어쨌든 그렇다면 책을 들고 다니면서 읽어야하는데, 많은 책을 들고 다니면서 읽기란 매우 번거로운 일이기도 하고, 출퇴근하면서 책을 읽기란 매우 어려운 일이기도 하다. 그래서 생각해낸 것이 E-book 이었다.</p>
<h2 id="도서-스캔-서비스"><a href="#도서-스캔-서비스" class="headerlink" title="도서 스캔 서비스"></a>도서 스캔 서비스</h2><p>하지만 E-book 자체에도 한계가 있었다. 책 자체가 별로 없다. 매우 없다. 요즘 나오는 신간은 E-book 으로 함께 나오기도 하지만 여전히 부족하다. 게다가 앞으로 이북을 구매하기로 한다 하더라도 기존에 있던 책들은 어떻게 할 것인가?</p>
<p>그래서 생각해낸 것이, 도서 스캔 서비스이다. 기존에 있던 책들을 고급 스캐너를 이용해 PDF 파일로 변환해주는 것이다. 기쁜 마음으로 검색을 해봤으나 곧 실망했다. 혹시나 했지만 기존의 도서를 스캔하게 돈을 받거나 유포를 하게 되면 저작권법에 걸리는 모양이었다. 그래서 회사의 문서를 스캔해주는 곳이 많았고, 어떤 곳은 스캐너를 구비해놓고 직접 와서 스캔하는 ‘셀프스캔’ 서비스도 있었다. 이런 것은 내가 원하는 레버리지는 아니었다.</p>
<h2 id="이지북스캔"><a href="#이지북스캔" class="headerlink" title="이지북스캔"></a>이지북스캔</h2><p>그래서 포기하려던 차에 찾아낸 서비스가 <a href="http://www.ezbookscan.co.kr/Default.aspx" target="_blank" rel="external">이지북스캔</a> 이었다. 이 서비스는 도서도 스캔해주는데, 대신 파일을 유포할 경우 해당 책임은 사용자에게 있다는 약관에 동의 하에 암호를 건 압축파일로 제공한다 (근데 받아보니까 압축 암호는 없더라). 당장 가입하고 집에 있는 도서 몇권을 찾아 사이트에서 신청한 후에 집 앞 편의점 택배로 보냈다. 얼마 뒤에 결과물이 왔는데 내가 기대하던 수준 이상으로 좋았다! 그래서 편의점에서 과자 박스를 하나 구해서 집에 있는 책들을 보냈고, 본가에 있는 책들도 틈날 때마다 보내고 있다.</p>
<h2 id="장점"><a href="#장점" class="headerlink" title="장점"></a>장점</h2><ol>
<li>스캔 작업을 대신해주고 높은 퀄리티의 결과물을 받아볼 수 있다.</li>
<li>많은 책을 하나의 태블릿에 담아 다닐 수 있다.</li>
<li>구글 드라이브를 이용해 어디서나 접근할 수 있고 관리하기 쉽다.</li>
<li>집에 쌓여있던 책이 사라지면서 집이 넓어진다.</li>
</ol>
<h2 id="단점"><a href="#단점" class="headerlink" title="단점"></a>단점</h2><ol>
<li>꽤 오래 걸린다. (긴급 스캔 서비스 제공, 유료)</li>
<li>어쨌든 추가적으로 돈과 시간이 들어간다.</li>
</ol>
<p>나는 주로 편의점 택배를 이용해서 보내는데, 편의점에서 택배를 수거해가는 시간, 배송되는 시간, 작업하는 시간까지 하면 책의 양에 따라 5 ~ 7일 정도 걸린다. 당장 필요한 책이라면 긴급 스캔 서비스를 이용하면 해결할 수 있는 부분이다.</p>
<p>그리고 책 값 외에 스캔값도 들어가고 작업하는 시간도 들어가는 것도 부담스럽긴하다. 하지만 작업 후에 PDF 파일로 관리할 때 얻는 이점이 훨씬 크다고 생각해서 앞으로도 이 서비스를 활용하기로 결정했다.</p>
<h2 id="활용하기"><a href="#활용하기" class="headerlink" title="활용하기"></a>활용하기</h2><p>새로 도서를 구입할 때 E-book 도 있으면 E-book 으로 구입한다. 만약 E-book 이 없으면 그냥 도서를 구입하는데, 배송을 이지북스캔으로 보내고 인터넷으로 신청한다. 그러면 내가 직접 책을 보내지 않아도 서비스를 이용할 수 있어서 좋다.</p>
<h2 id="태블릿-갤럭시-탭-S2"><a href="#태블릿-갤럭시-탭-S2" class="headerlink" title="태블릿, 갤럭시 탭 S2"></a>태블릿, 갤럭시 탭 S2</h2><p>집안 구석에서 SAM 이라는 교보문고에서 나온 이북리더기를 꺼냈다. 중고로 샀는데 당시에는 꽤 쓸만하다고 생각했지만, 이제 보니 너무 느리고, PDF 파일이 제대로 보이지도 않았다. 안드로이드 앱을 직접 깔아서 사용할 수 있는 장점이 있다지만 안드로이드 버전이 너무 낮아서 요즘에는 뭘 할 수가 없었다. 설상가상으로 이것저것 해보다가 먹통이 되어버렸다.</p>
<p>그래서 이 서비스를 적극적으로 이용하기 위해 태블릿을 알아보던 중, 갤럭시 탭이 괜찮다는 얘기를 들었다. 그런데 S2 가 S3 보다 성능은 떨어질지언정 더 가벼웠다. 나는 어차피 주로 책을 볼 것이기 때문에 성능보다는 휴대성이 중요했고, 결국 <a href="https://www.withsellit.com/" target="_blank" rel="external">셀잇</a>에서 중고로 하나 있던 것을 잽싸게 구매! 싸게 사서 엄청 만족하며 사용 중이다.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;책을-많이-읽는-나만의-방법&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#책을-많이-읽는-나만의-방법&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;책을 많이 읽는 나만의 방법&quot;&gt;&lt;/a&gt;책을 많이 읽는 나만의 방법&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;요즘에는 이런 저런 이유로 책을 
    
    </summary>
    
    
      <category term="reading" scheme="http://leveragelife.github.io/tags/reading/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>10분 독서, 도서 요약 서비스</title>
    <link href="http://leveragelife.github.io/2017/06/27/10-minutes-reading-service/"/>
    <id>http://leveragelife.github.io/2017/06/27/10-minutes-reading-service/</id>
    <published>2017-06-27T14:01:03.000Z</published>
    <updated>2017-06-27T14:01:03.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="독서-최고의-레버리지"><a href="#독서-최고의-레버리지" class="headerlink" title="독서, 최고의 레버리지"></a>독서, 최고의 레버리지</h2><p>독서가 최고의 레버리지라는 것을 지난 번 포스트에서 살펴봤다. 오늘은 독서라는 레버리지를 극대화하기 위해 내가 선택한 방법 중 하나인 10분 독서 서비스에 대해 말해보려고 한다.</p>
<h2 id="속독"><a href="#속독" class="headerlink" title="속독?"></a>속독?</h2><p>가장 먼저 생각해볼 수 있는 것은 속독이었다. 어렸을 때 책을 좋아하던 나에게 어머니는 속독학원을 보내주셨다. 남들 학원에서 학교 공부할 때 나는 속독학원, 피아노학원, 종이접기학원 등을 다녔는데 이게 훨씬 내 삶을 풍요롭게 해준 경험들이었다. 하지만 속독이라는 것은 방법을 배우고나서 스스로 많이 훈련하면서 익혀야하는 것이다. 숙달이 되지 않으면 읽는 흉내만 낼 뿐 그 내용이 머릿속에 깊이, 그리고 오래 남질 않았다.</p>
<h2 id="독서-요약-서비스"><a href="#독서-요약-서비스" class="headerlink" title="독서 요약 서비스"></a>독서 요약 서비스</h2><p>그래서 속독 다음으로 생각해본 것이 바로 <strong>독서 요약 서비스</strong> 이다. 독서에서 읽는 행위 자체를 다른 사람에게 시키고 나는 요약된 내용, 액기스 내용만을 취하겠다는 나만의 레버리지 전략이었다. 물론 소설이나 문학작품은 이런 서비스가 의미가 없다. 왜냐면 문학작품은 줄거리가 중요한 것이 아니라, 읽으면서 느끼는 바가 중요하기 때문이다. 하지만 문학을 제외한 경제, 경영 도서나 여러가지 자기계발이나 심리학 등 다양한 분야에 요약 서비스를 적용할 수 있다.</p>
<h2 id="10분-독서"><a href="#10분-독서" class="headerlink" title="10분 독서"></a>10분 독서</h2><p>인터넷에서 검색해보니 도서 요약 서비스를 몇 가지 찾을 수 있었는데, 그 중 내가 선택한 서비스는 <a href="http://www.10book.kr/" target="_blank" rel="external">10분 도서</a> 라는 서비스다. 10분 ~ 20분 정도 길이의 나래이션이 들어간 동영상 서비스가 있어서 단순 요약본보다 보기도 좋고 머리에도 오래 남을 것 같았다. 일단 제일 짧은 상품인 3개월치만 등록해보기로 했다.</p>
<h2 id="장점"><a href="#장점" class="headerlink" title="장점"></a>장점</h2><ol>
<li>최신작까지 제공한다.</li>
<li>동영상에 나래이션까지 함께 보니까 머릿속에 쏙쏙 들어온다.</li>
</ol>
<p>거의 출판되자마자 요약 서비스를 제공해주는 것이 가장 큰 메리트였다. 내용이 요약된 PDF 도 제공하지만 그닥 유용하진 않았고 그보다는 동영상이 훨씬 머리에 잘 들어왔다. 출퇴근 시에 잠깐 보기에도 유용했다.<br>내용은 확실히 효과가 있었다. 처음에는 잠깐 보고 금새 잊혀지진 않을까했는데, 의외로 책을 읽었을 때보다 머리에 오래 남는 것 같았다.</p>
<h2 id="단점"><a href="#단점" class="headerlink" title="단점"></a>단점</h2><ol>
<li>도서 선정 기준을 모르겠다.</li>
<li>나래이션 목소리가 정말 별로다.</li>
<li>챕터를 하나하나 요약하는 것보다, 핵심 내용을 자세히 설명해주는 것이 훨씬 좋을 것 같다.</li>
</ol>
<p>단점도 많이 있었다. 최신 작품이 올라오는 것은 좋지만 도서 선정 기준이 뭔지도 모르겠고 새롭게 올라오는 도서 양이 많진 않았다. 아마도 저작권 문제 때문일 수도 있겠다.</p>
<p>동영상이 확실히 유용하기는 하지만 동영상의 나래이션은 영 익숙해지질 않는다. 차라리 전문 성우를 기용하는게 좋을 것 같다.. 이상한 말투 때문에 집중이 안된다. 나에게는 3개월 뒤에 연장하지 않을 수도 있을만큼 크리티컬한 문제였다.</p>
<p>마지막으로 도서를 챕터 별로 다 요약하려는 경향이 있는데, 이 부분은 좀 별로다. 이건 호불호가 갈릴 수도 있겠다. 책에서 조금 덜 중요한 부분보다 책에서 중요하게 생각하는 핵심 내용 몇가지만 골라서 간단히 소개해주는 것이 나에겐 더 와닿을 것 같다. 하지만 중요하다는 기준이 사람에 따라 다르기 때문에 최대한 많은 내용을 소개해주는 것이 맞을 수도 있다.</p>
<h2 id="계속-써볼까"><a href="#계속-써볼까" class="headerlink" title="계속 써볼까?"></a>계속 써볼까?</h2><p>일단 3개월 동안 최대한 써볼 계획이다. 더 연장할지는 그 때 가서 판단해보려고 한다.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;독서-최고의-레버리지&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#독서-최고의-레버리지&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;독서, 최고의 레버리지&quot;&gt;&lt;/a&gt;독서, 최고의 레버리지&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;독서가 최고의 레버리지라는 것을 지난 번 포스트에서 살펴봤
    
    </summary>
    
    
      <category term="reading" scheme="http://leveragelife.github.io/tags/reading/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>독서, 최고의 레버리지</title>
    <link href="http://leveragelife.github.io/2017/06/26/best-leverage-skill-is-reading/"/>
    <id>http://leveragelife.github.io/2017/06/26/best-leverage-skill-is-reading/</id>
    <published>2017-06-25T16:35:11.000Z</published>
    <updated>2017-06-25T16:36:18.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="최고의-레버리지"><a href="#최고의-레버리지" class="headerlink" title="최고의 레버리지"></a>최고의 레버리지</h2><p>최고의 레버리지 기술은 뭘까? 바로 독서다. 어떠한 이론이나 가치관은 한 사람의 환경과 인생이 오랜 시간 쌓여서 만들어진 것이다. 전문가와 대가들의 철학과 노하우를 간접 경험할 수 있는 것이 바로 독서다. 한 사람이 인생을 거쳐 쌓아올린 경험과 지식, 노하우를 단돈 2만원에, 그것도 며칠 만에 요약해볼 수 있는 것이다. 이만큼 남는 장사가 어디겠는가?</p>
<h2 id="성공한-사람들의-공통점"><a href="#성공한-사람들의-공통점" class="headerlink" title="성공한 사람들의 공통점"></a>성공한 사람들의 공통점</h2><p>성공한 사람들의 큰 공통점 중 하나는 독서다. 빌 게이츠와 워렌 버핏은 한 가지 초능력을 가질 수 있다면 <strong>책을 빨리 읽는 능력</strong> 을 가지고 싶다고 했단다. 순간 이동이나 시간여행이 아니다. 물론 이 양반들이야 가질 만큼 가졌고 이룰 만큼 이룬 분들이라 소박한 능력을 원한 것일지도 모른다. 하지만 그만큼 독서를 좋아하고 더 많이 읽으려고 한다는 건 틀림없는 사실이다.</p>
<h2 id="책을-많이-읽으면-성공한다"><a href="#책을-많이-읽으면-성공한다" class="headerlink" title="책을 많이 읽으면 성공한다?"></a>책을 많이 읽으면 성공한다?</h2><p>그렇다면 책을 많이 읽으면 성공할까? 그것은 절대 아니다. 성공한 사람들이 책을 많이 읽는다고 해서 책을 많이 읽어서 성공할 수는 없다. 무작정 책을 많이 읽지 말라는 말이다. 독서는 그 자체가 목적이 되어서는 안된다. 양이 아니라 질이다. 단 한권을 읽어도 한줄 한줄 씹어먹으며 잠시 생각에 잠겨 소화시킬 수 있어야 한다.</p>
<p>책을 많이 읽고 읽은 바를 행동으로 옮기는 것도 중요하다. 책을 얼마나 많이 읽느냐보다 얼마나 실행에 옮기고 내 삶에 적용하는가, 내가 책을 통해서 어떻게 바뀌는가가 더 중요한 것 같다.</p>
<h2 id="첫번째-레버리지"><a href="#첫번째-레버리지" class="headerlink" title="첫번째 레버리지"></a>첫번째 레버리지</h2><p>레버리지를 내 삶에 적용하기 위해서 첫번째로 선택한 것은 바로 독서다. 어떻게 하면 책을 많이 읽을 수 있을까, 집에 쌓아 놓기만한 책들을 어떻게 처리할까. 나는 나름대로 해법을 찾았다.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;최고의-레버리지&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#최고의-레버리지&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;최고의 레버리지&quot;&gt;&lt;/a&gt;최고의 레버리지&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;최고의 레버리지 기술은 뭘까? 바로 독서다. 어떠한 이론이나 가치관은 한 사람의 환
    
    </summary>
    
    
      <category term="reading" scheme="http://leveragelife.github.io/tags/reading/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>레버리지는 어떻게 하는가</title>
    <link href="http://leveragelife.github.io/2017/06/25/how-to-leverage/"/>
    <id>http://leveragelife.github.io/2017/06/25/how-to-leverage/</id>
    <published>2017-06-24T16:26:19.000Z</published>
    <updated>2017-06-24T16:28:14.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="그-일을-하지마"><a href="#그-일을-하지마" class="headerlink" title="그 일을 하지마!"></a>그 일을 하지마!</h2><p>레버리지의 핵심은 내가 정말 하고 싶은 일에 몰두할 수 있는 <strong>시간을 확보</strong> 하는 것이다. 그 시간은 나에게 <strong>불필요한 일, 하기 싫은 일, 귀찮고 시간 많이 뺏기는 일들을 몽땅 아웃소싱</strong> 하는 것이다.</p>
<p>따라서 일을 우선순위에 따라 분리해야 하는데, 우선순위가 있으려면 확실한 기준이 필요하다. 그래서 지난번 포스트에서는 내가 살고 싶은 삶을 그려보고, 그 삶을 살기 위해 필요한 일들을 생각해봤다. 이 일에 해당하는 것이 바로 우선순위가 높은 것이고, 그 외의 것들은 우선순위가 낮은 것이다.</p>
<p>그렇다면 이런 방법에는 구체적으로 어떤 방법이 있을까? 내 나름대로 몇가지 기준을 세워서 5가지로 분류해봤다.</p>
<ol>
<li>아예 하지 않는다</li>
<li>전문가를 고용한다</li>
<li>다른 사람을 시킨다</li>
<li>자동화한다</li>
<li>들이는 시간을 단축한다</li>
</ol>
<h2 id="아예-하지-않는다"><a href="#아예-하지-않는다" class="headerlink" title="아예 하지 않는다"></a>아예 하지 않는다</h2><p>가장 좋은 방법은 하지 않는 것이다. 그 일이 정말로 나에게 필요할까? 이 일을 꼭 해야할까? 생각해보고 아니라면 단호히 하지 말아야 한다. 모든 일에 신경쓸 수는 없다. 남이 한다고 해서 따라갈 필요도 없다. 남이 시킨다고 무조건 할 필요도 없다.</p>
<p>요즘에는 남 눈치 보지 말자, 모두에게 착한 사람이 되지 말자 이런 책이 많이 팔린다. 그만큼 사람들이 다른 사람에 의해 살고 있고 스트레스를 많이 받고 있다는 것은 아닐까. 레버리지 철학은 이런 심리와도 연관되어 있다. 나에게 중요하지 않다면 과감히 단호하게 하지 않을 줄도 알아야 한다.</p>
<h2 id="전문가를-고용한다"><a href="#전문가를-고용한다" class="headerlink" title="전문가를 고용한다"></a>전문가를 고용한다</h2><p>일을 처리하는 가장 좋은 방법은 그 분야의 전문가를 고용하는 것이다. 사람들은 저마다의 잘 알고 잘 하는 것이 있는데, 우리는 왜 다 직접 하려고 하는걸까? 전문가를 고용하는 것이 혼자 배워서 하는 것보다 시간도 덜 걸리고, 결과물도 좋다. 결국 돈을 절약하는 것이다.</p>
<h2 id="다른-사람을-시킨다"><a href="#다른-사람을-시킨다" class="headerlink" title="다른 사람을 시킨다"></a>다른 사람을 시킨다</h2><p>전문가를 고용하는 것만큼은 아니더라도 다른 사람을 시키는 것은 좋은 레버리지 전략이다. 이런 사람들이 있다. 모든 일을 내가 직접 해야 직성이 풀리는 사람들. 이런 사람들은 남에게 일을 시키고 가만히 두질 못한다. 나 또한 이런 사람이었다.</p>
<p>하지만 모든 일을 내가 하는 것만큼 비효율적인 것은 없다. 시간은 한정되어 있고 누구에게나 공평하게 주어지지만, 그것을 어떻게 사용할 것인가는 나에게 달려있다. 정말로 내가 원하는 삶을 살고 싶다면, 그만큼 시간과 열정, 내 에너지를 쏟아부어야 한다. 그 외의 것들은 내가 해야 직성이 풀릴지라도 다른 사람을 시키는 것이 낫다.</p>
<h2 id="자동화한다"><a href="#자동화한다" class="headerlink" title="자동화한다"></a>자동화한다</h2><p>대신해줄 사람이 없거나 대신해줄 수 없는 일이라면 시스템을 이용해 자동화하는 것이 큰 도움이 된다. 나는 IT 업계에 종사하고 있고, 여러가지 최신 IT 서비스에 관심이 많다. 이런 IT 서비스들은 여러가지를 자동화시켜준다. 메일을 자동으로 분류해서 필요 없는 메일 더미에서 헤매일 시간을 줄여주고, 투자 관련 메일은 자동으로 내 캘린더에 저장시켜준다. 내 일정은 손으로 쓰는 다이어리가 아니라 모두 캘린더 서비스를 이용해서 처리하고 내 지인들에게 공유해 그 시간을 방해받지 않도록 확보한다.</p>
<p>이 외에도 많은 자동화 시스템을 이용하면 내가 신경쓰지 않아도 내가 원하는대로 굴러가게 된다. 게다가 앞으로 인공지능으로 내게 맞춤화된 서비스들이 발전한다면 인간 비서보다도 훨씬 유능한 디지털 비서가 될 것이다.</p>
<h2 id="들이는-시간을-단축한다"><a href="#들이는-시간을-단축한다" class="headerlink" title="들이는 시간을 단축한다"></a>들이는 시간을 단축한다</h2><p>앞의 방법들을 모두 사용할 수 없는 경우라면 걸리는 시간을 단축해야 한다. 집안 청소를 예로 들어보자. 나는 혼자서 자취를 하다보니 늦게 퇴근해 집에 돌아와 여러 집안일을 하다보면 금새 잘 시간이었다. 공부를 하거나 책을 볼 시간도 부족하고, 게임을 하거나 영화를 보며 여가를 보낼 시간도 없었다. 작은 원룸이다보니 누구에게 청소를 시킬 수도 없는 노릇이었다.</p>
<p>그래서 내가 생각해낸 방법은 집안일에 들어가는 시간을 줄이는 것이었다. 일단 직장 근처로 이사를 해서 통근하는 시간을 줄였다. 그리고 이사를 하면서 거의 쓰지 않고 보관하던 물건들을 싸그리 버렸다. 주방용품도 최소한의 것만 남기고, 집에서 일체 요리를 하지 않았고, 쓰레기를 웬만하면 남기지 않았다. 관리해야할 것들이 줄면서 집을 정리하는 시간도 많이 단축할 수 있었다.</p>
<p>이제 앞으로의 이야기는 이런 방법들을 내 삶에 적용했던 후기다. 내 삶의 질을 크게 높여준 획기적인 방법도 있는가하면 사소하고 작은 방법도 있다. 하지만 이런 것들이 쌓여서 내 시간을 확보하고, 나에게 이렇게 블로그를 할 수 있는 시간도 주었다. 이제 더 이상 시간이 없어서 애인과 가족들과 멀어지지 말고, 내가 정말로 꿈꿔오던 일들을 미루지 말자.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;그-일을-하지마&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#그-일을-하지마&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;그 일을 하지마!&quot;&gt;&lt;/a&gt;그 일을 하지마!&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;레버리지의 핵심은 내가 정말 하고 싶은 일에 몰두할 수 있는 &lt;strong&gt;시간
    
    </summary>
    
    
      <category term="basic" scheme="http://leveragelife.github.io/tags/basic/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>내 삶의 목표 점검하기</title>
    <link href="http://leveragelife.github.io/2017/06/24/the-goal-and-purpose-of-my-life/"/>
    <id>http://leveragelife.github.io/2017/06/24/the-goal-and-purpose-of-my-life/</id>
    <published>2017-06-23T18:28:53.000Z</published>
    <updated>2017-06-25T16:39:51.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="우선순위를-세우자"><a href="#우선순위를-세우자" class="headerlink" title="우선순위를 세우자"></a>우선순위를 세우자</h2><p>레버리지는 중요하지 않은 일을 적극적으로 아웃소싱해서 시간을 확보하고 내가 하고 싶은 일에 집중하는 삶의 방식이다. 그렇다면 어떤 일이 중요한 일일까? 사랑하는 사람과 보내는 시간, 내가 정말로 하고 싶은 일, 내가 가고 싶었던 곳들을 여행하기.. 사람마다 모두 다를 것이다.</p>
<p>중요한 일을 하려면 우선순위를 세워야하고, 우선순위를 세우려면 나만의 기준이 필요하다. 그러려면 나는 어떠한 삶을 살고 싶은가, 어떠한 삶을 살 것인가를 먼저 고민해봐야 한다.</p>
<h2 id="내가-살고-싶은-삶"><a href="#내가-살고-싶은-삶" class="headerlink" title="내가 살고 싶은 삶"></a>내가 살고 싶은 삶</h2><p>회사에서 시간 뺏기고 건강 뺏기고 스트레스 받고 괜히 내가 사랑하는 사람, 가족에게 괜히 화풀이하고 짜증내면서 정말 이렇게 살면 안되겠다는 생각이 들었다. 막연하게 돈을 많이 벌고 싶고, 넓은 집과 멋진 차, 원하는 것을 고민없이 사는 화려한 삶이 내가 정말 살고 싶은 삶일까? 물론 부자가 되고 싶지만 너무 막연했다. 그래서 조금 더 진지하게 고민해봤다.</p>
<ul>
<li>저절로 굴러가는 자산을 가지고, 돈과 사람이 나를 위해 일하는 삶</li>
<li>하고 싶은 일에 원하는만큼 시간을 쏟을 수 있고, 나머지 시간에는 맘 편히 쉴 수 있는 삶</li>
<li>다양한 것을 경험하고 공유할 수 있는 삶</li>
<li>스트레스 받지 않는 평온한 삶</li>
<li>일 때문에 사랑하는 사람과 멀어지지 않는 삶</li>
</ul>
<h2 id="내-삶을-레버리지하자"><a href="#내-삶을-레버리지하자" class="headerlink" title="내 삶을 레버리지하자"></a>내 삶을 레버리지하자</h2><p>매번 부자가 되자, 얼마를 벌자 이런 막연하고 나에게 직접 와닿지 않는 목표를 세우고 허물기를 반복했다. 고민 끝에 목표를 세운 것만으로도 삶이 조금씩 달라지기 시작했다. 내가 일정과 할 일을 관리하는 툴인 <a href="https://trello.com/" target="_blank" rel="external">Trello</a> 에 저장해놓고 수시로 확인했다. 그렇다면 어떻게 이 목표를 이룰 수 있을까?</p>
<p>지금 당장 퇴사를 할 수도 없고, 나는 사업을 할 체질도 아니다. 그래서 점차적으로 내 삶을 바꿔갈 수 있는 계획을 세워봤다.</p>
<ol>
<li>직장에서는 전문성을 키우고 커리어를 쌓자</li>
<li>월급을 모아서 자산으로 바꿔나가자</li>
<li>레버리지를 이용해서 시간을 확보하자</li>
<li>확보한 시간에 다양한 것을 경험하고 시도해보면서 진짜 좋아하는 일을 찾자</li>
<li>나만의 스타일을 가진 컨텐츠를 만들자</li>
</ol>
<p>이 계획 또한 <a href="https://trello.com/" target="_blank" rel="external">Trello</a> 에 저장해놓고 수시로 확인하면서 원하는 삶에 집중했다. 먼저 레버리지를 삶에 적용하기 전에 이렇게 내 삶의 목표와 방향을 정하는 것이 중요하다.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;우선순위를-세우자&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#우선순위를-세우자&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;우선순위를 세우자&quot;&gt;&lt;/a&gt;우선순위를 세우자&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;레버리지는 중요하지 않은 일을 적극적으로 아웃소싱해서 시간을 확보하고 내가 
    
    </summary>
    
    
      <category term="basic" scheme="http://leveragelife.github.io/tags/basic/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>레버리지하다</title>
    <link href="http://leveragelife.github.io/2017/06/24/start-leverage-life/"/>
    <id>http://leveragelife.github.io/2017/06/24/start-leverage-life/</id>
    <published>2017-06-23T17:04:14.000Z</published>
    <updated>2017-06-23T17:23:50.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="시간에-쫓기다"><a href="#시간에-쫓기다" class="headerlink" title="시간에 쫓기다"></a>시간에 쫓기다</h2><p>우리는 그 어느때보다 더 바쁜 세상에 살고 있다. 모든 것이 빨라져서 시간이 많이 절약되었지만 우리는 오히려 더 바빠졌다. 카카오톡, 게임, 인터넷 쇼핑, 각종 SNS까지.. 그러면서 우리는 ‘시간이 없어서’, ‘바빠서’라는 말을 입에 달고 산다.</p>
<p>나 또한 그렇게 시간을 보내왔다. 해야하는 일들에 치여서 진짜 하고 싶은 일들을 미뤄왔다. 계속 이렇게 살아야할까? 하루하루 흘러가는 시간이 너무 아까웠다. 이렇게 살다간 바뀌는게 없을 것 같았다.</p>
<h2 id="레버리지하다"><a href="#레버리지하다" class="headerlink" title="레버리지하다"></a>레버리지하다</h2><p>그 때 우연히 ‘레버리지’라는 책을 접하게 되었다. 책에서 하는 이야기는 아주 간단했다.</p>
<p><img src="http://bimage.interpark.com/goods_image/0/1/9/0/267390190g.jpg" alt="leverage book"></p>
<p><strong>필요없는 일들을 모두 아웃소싱하자!</strong><br><strong>그렇게 확보한 시간에 내가 진짜 하고 싶은 일을 하고, 나와 미래에 투자하자!</strong></p>
<p>이게 바로 책에서 말하는 <strong>레버리지</strong> 였다. 항상 시간이 없어서 스트레스 받는 나에게는 아주 솔깃한 이야기였고, 내 하루를 가만히 돌아보았다. 집안 청소부터 갖가지 물건들, 게임과 인터넷 등등 줄이려면 줄일 수 있는 시간들이 많았다. 나는 이 책에서 말하는 <strong>레버리지</strong> 를 내 삶에 적극적으로 적용해보기로 했다.</p>
<h2 id="시작하다"><a href="#시작하다" class="headerlink" title="시작하다"></a>시작하다</h2><p>이 블로그는 바로 레버리지를 내 삶에 적용해나가는 기록이다. 이러한 과정이 나에게 도움이 되고 내 삶을 바꿔나가는만큼 다른 누군가에게도 도움이 되길 바란다.</p>
<blockquote><p>레버리지는 당신이 살아있음을 느끼지 못하게 만드는 모든 것을 아웃소싱하는 기술이다.<br>레버리지는 당신의 목표와 비전에 따라 당신의 삶을 살아가는 태도다.<br>레버리지는 돈을 벌고 지속적인 변화를 만들어내기 위해당신의 가치를 우선하고 그 외의 모든 것을 줄이거나 제거하는 기술이다.</p>
<footer><strong>Rob Moore</strong><cite>Leverage</cite></footer></blockquote>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;시간에-쫓기다&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#시간에-쫓기다&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;시간에 쫓기다&quot;&gt;&lt;/a&gt;시간에 쫓기다&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;우리는 그 어느때보다 더 바쁜 세상에 살고 있다. 모든 것이 빨라져서 시간이 많이 절약되었
    
    </summary>
    
    
      <category term="basic" scheme="http://leveragelife.github.io/tags/basic/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
