<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Leverage</title>
  <subtitle>Time is money</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://leveragelife.github.io/"/>
  <updated>2017-06-25T16:36:18.000Z</updated>
  <id>http://leveragelife.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Eric Han</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>독서, 최고의 레버리지</title>
    <link href="http://leveragelife.github.io/2017/06/26/best-leverage-skill-is-reading/"/>
    <id>http://leveragelife.github.io/2017/06/26/best-leverage-skill-is-reading/</id>
    <published>2017-06-25T16:35:11.000Z</published>
    <updated>2017-06-25T16:36:18.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="최고의-레버리지"><a href="#최고의-레버리지" class="headerlink" title="최고의 레버리지"></a>최고의 레버리지</h2><p>최고의 레버리지 기술은 뭘까? 바로 독서다. 어떠한 이론이나 가치관은 한 사람의 환경과 인생이 오랜 시간 쌓여서 만들어진 것이다. 전문가와 대가들의 철학과 노하우를 간접 경험할 수 있는 것이 바로 독서다. 한 사람이 인생을 거쳐 쌓아올린 경험과 지식, 노하우를 단돈 2만원에, 그것도 며칠 만에 요약해볼 수 있는 것이다. 이만큼 남는 장사가 어디겠는가?</p>
<h2 id="성공한-사람들의-공통점"><a href="#성공한-사람들의-공통점" class="headerlink" title="성공한 사람들의 공통점"></a>성공한 사람들의 공통점</h2><p>성공한 사람들의 큰 공통점 중 하나는 독서다. 빌 게이츠와 워렌 버핏은 한 가지 초능력을 가질 수 있다면 <strong>책을 빨리 읽는 능력</strong> 을 가지고 싶다고 했단다. 순간 이동이나 시간여행이 아니다. 물론 이 양반들이야 가질 만큼 가졌고 이룰 만큼 이룬 분들이라 소박한 능력을 원한 것일지도 모른다. 하지만 그만큼 독서를 좋아하고 더 많이 읽으려고 한다는 건 틀림없는 사실이다.</p>
<h2 id="책을-많이-읽으면-성공한다"><a href="#책을-많이-읽으면-성공한다" class="headerlink" title="책을 많이 읽으면 성공한다?"></a>책을 많이 읽으면 성공한다?</h2><p>그렇다면 책을 많이 읽으면 성공할까? 그것은 절대 아니다. 성공한 사람들이 책을 많이 읽는다고 해서 책을 많이 읽어서 성공할 수는 없다. 무작정 책을 많이 읽지 말라는 말이다. 독서는 그 자체가 목적이 되어서는 안된다. 양이 아니라 질이다. 단 한권을 읽어도 한줄 한줄 씹어먹으며 잠시 생각에 잠겨 소화시킬 수 있어야 한다.</p>
<p>책을 많이 읽고 읽은 바를 행동으로 옮기는 것도 중요하다. 책을 얼마나 많이 읽느냐보다 얼마나 실행에 옮기고 내 삶에 적용하는가, 내가 책을 통해서 어떻게 바뀌는가가 더 중요한 것 같다.</p>
<h2 id="첫번째-레버리지"><a href="#첫번째-레버리지" class="headerlink" title="첫번째 레버리지"></a>첫번째 레버리지</h2><p>레버리지를 내 삶에 적용하기 위해서 첫번째로 선택한 것은 바로 독서다. 어떻게 하면 책을 많이 읽을 수 있을까, 집에 쌓아 놓기만한 책들을 어떻게 처리할까. 나는 나름대로 해법을 찾았다.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;최고의-레버리지&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#최고의-레버리지&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;최고의 레버리지&quot;&gt;&lt;/a&gt;최고의 레버리지&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;최고의 레버리지 기술은 뭘까? 바로 독서다. 어떠한 이론이나 가치관은 한 사람의 환
    
    </summary>
    
    
      <category term="reading" scheme="http://leveragelife.github.io/tags/reading/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>레버리지는 어떻게 하는가</title>
    <link href="http://leveragelife.github.io/2017/06/25/how-to-leverage/"/>
    <id>http://leveragelife.github.io/2017/06/25/how-to-leverage/</id>
    <published>2017-06-24T16:26:19.000Z</published>
    <updated>2017-06-24T16:28:14.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="그-일을-하지마"><a href="#그-일을-하지마" class="headerlink" title="그 일을 하지마!"></a>그 일을 하지마!</h2><p>레버리지의 핵심은 내가 정말 하고 싶은 일에 몰두할 수 있는 <strong>시간을 확보</strong> 하는 것이다. 그 시간은 나에게 <strong>불필요한 일, 하기 싫은 일, 귀찮고 시간 많이 뺏기는 일들을 몽땅 아웃소싱</strong> 하는 것이다.</p>
<p>따라서 일을 우선순위에 따라 분리해야 하는데, 우선순위가 있으려면 확실한 기준이 필요하다. 그래서 지난번 포스트에서는 내가 살고 싶은 삶을 그려보고, 그 삶을 살기 위해 필요한 일들을 생각해봤다. 이 일에 해당하는 것이 바로 우선순위가 높은 것이고, 그 외의 것들은 우선순위가 낮은 것이다.</p>
<p>그렇다면 이런 방법에는 구체적으로 어떤 방법이 있을까? 내 나름대로 몇가지 기준을 세워서 5가지로 분류해봤다.</p>
<ol>
<li>아예 하지 않는다</li>
<li>전문가를 고용한다</li>
<li>다른 사람을 시킨다</li>
<li>자동화한다</li>
<li>들이는 시간을 단축한다</li>
</ol>
<h2 id="아예-하지-않는다"><a href="#아예-하지-않는다" class="headerlink" title="아예 하지 않는다"></a>아예 하지 않는다</h2><p>가장 좋은 방법은 하지 않는 것이다. 그 일이 정말로 나에게 필요할까? 이 일을 꼭 해야할까? 생각해보고 아니라면 단호히 하지 말아야 한다. 모든 일에 신경쓸 수는 없다. 남이 한다고 해서 따라갈 필요도 없다. 남이 시킨다고 무조건 할 필요도 없다.</p>
<p>요즘에는 남 눈치 보지 말자, 모두에게 착한 사람이 되지 말자 이런 책이 많이 팔린다. 그만큼 사람들이 다른 사람에 의해 살고 있고 스트레스를 많이 받고 있다는 것은 아닐까. 레버리지 철학은 이런 심리와도 연관되어 있다. 나에게 중요하지 않다면 과감히 단호하게 하지 않을 줄도 알아야 한다.</p>
<h2 id="전문가를-고용한다"><a href="#전문가를-고용한다" class="headerlink" title="전문가를 고용한다"></a>전문가를 고용한다</h2><p>일을 처리하는 가장 좋은 방법은 그 분야의 전문가를 고용하는 것이다. 사람들은 저마다의 잘 알고 잘 하는 것이 있는데, 우리는 왜 다 직접 하려고 하는걸까? 전문가를 고용하는 것이 혼자 배워서 하는 것보다 시간도 덜 걸리고, 결과물도 좋다. 결국 돈을 절약하는 것이다.</p>
<h2 id="다른-사람을-시킨다"><a href="#다른-사람을-시킨다" class="headerlink" title="다른 사람을 시킨다"></a>다른 사람을 시킨다</h2><p>전문가를 고용하는 것만큼은 아니더라도 다른 사람을 시키는 것은 좋은 레버리지 전략이다. 이런 사람들이 있다. 모든 일을 내가 직접 해야 직성이 풀리는 사람들. 이런 사람들은 남에게 일을 시키고 가만히 두질 못한다. 나 또한 이런 사람이었다.</p>
<p>하지만 모든 일을 내가 하는 것만큼 비효율적인 것은 없다. 시간은 한정되어 있고 누구에게나 공평하게 주어지지만, 그것을 어떻게 사용할 것인가는 나에게 달려있다. 정말로 내가 원하는 삶을 살고 싶다면, 그만큼 시간과 열정, 내 에너지를 쏟아부어야 한다. 그 외의 것들은 내가 해야 직성이 풀릴지라도 다른 사람을 시키는 것이 낫다.</p>
<h2 id="자동화한다"><a href="#자동화한다" class="headerlink" title="자동화한다"></a>자동화한다</h2><p>대신해줄 사람이 없거나 대신해줄 수 없는 일이라면 시스템을 이용해 자동화하는 것이 큰 도움이 된다. 나는 IT 업계에 종사하고 있고, 여러가지 최신 IT 서비스에 관심이 많다. 이런 IT 서비스들은 여러가지를 자동화시켜준다. 메일을 자동으로 분류해서 필요 없는 메일 더미에서 헤매일 시간을 줄여주고, 투자 관련 메일은 자동으로 내 캘린더에 저장시켜준다. 내 일정은 손으로 쓰는 다이어리가 아니라 모두 캘린더 서비스를 이용해서 처리하고 내 지인들에게 공유해 그 시간을 방해받지 않도록 확보한다.</p>
<p>이 외에도 많은 자동화 시스템을 이용하면 내가 신경쓰지 않아도 내가 원하는대로 굴러가게 된다. 게다가 앞으로 인공지능으로 내게 맞춤화된 서비스들이 발전한다면 인간 비서보다도 훨씬 유능한 디지털 비서가 될 것이다.</p>
<h2 id="들이는-시간을-단축한다"><a href="#들이는-시간을-단축한다" class="headerlink" title="들이는 시간을 단축한다"></a>들이는 시간을 단축한다</h2><p>앞의 방법들을 모두 사용할 수 없는 경우라면 걸리는 시간을 단축해야 한다. 집안 청소를 예로 들어보자. 나는 혼자서 자취를 하다보니 늦게 퇴근해 집에 돌아와 여러 집안일을 하다보면 금새 잘 시간이었다. 공부를 하거나 책을 볼 시간도 부족하고, 게임을 하거나 영화를 보며 여가를 보낼 시간도 없었다. 작은 원룸이다보니 누구에게 청소를 시킬 수도 없는 노릇이었다.</p>
<p>그래서 내가 생각해낸 방법은 집안일에 들어가는 시간을 줄이는 것이었다. 일단 직장 근처로 이사를 해서 통근하는 시간을 줄였다. 그리고 이사를 하면서 거의 쓰지 않고 보관하던 물건들을 싸그리 버렸다. 주방용품도 최소한의 것만 남기고, 집에서 일체 요리를 하지 않았고, 쓰레기를 웬만하면 남기지 않았다. 관리해야할 것들이 줄면서 집을 정리하는 시간도 많이 단축할 수 있었다.</p>
<p>이제 앞으로의 이야기는 이런 방법들을 내 삶에 적용했던 후기다. 내 삶의 질을 크게 높여준 획기적인 방법도 있는가하면 사소하고 작은 방법도 있다. 하지만 이런 것들이 쌓여서 내 시간을 확보하고, 나에게 이렇게 블로그를 할 수 있는 시간도 주었다. 이제 더 이상 시간이 없어서 애인과 가족들과 멀어지지 말고, 내가 정말로 꿈꿔오던 일들을 미루지 말자.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;그-일을-하지마&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#그-일을-하지마&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;그 일을 하지마!&quot;&gt;&lt;/a&gt;그 일을 하지마!&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;레버리지의 핵심은 내가 정말 하고 싶은 일에 몰두할 수 있는 &lt;strong&gt;시간
    
    </summary>
    
    
      <category term="basic" scheme="http://leveragelife.github.io/tags/basic/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>내 삶의 목표 점검하기</title>
    <link href="http://leveragelife.github.io/2017/06/24/the-goal-and-purpose-of-my-life/"/>
    <id>http://leveragelife.github.io/2017/06/24/the-goal-and-purpose-of-my-life/</id>
    <published>2017-06-23T18:28:53.000Z</published>
    <updated>2017-06-25T16:39:51.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="우선순위를-세우자"><a href="#우선순위를-세우자" class="headerlink" title="우선순위를 세우자"></a>우선순위를 세우자</h2><p>레버리지는 중요하지 않은 일을 적극적으로 아웃소싱해서 시간을 확보하고 내가 하고 싶은 일에 집중하는 삶의 방식이다. 그렇다면 어떤 일이 중요한 일일까? 사랑하는 사람과 보내는 시간, 내가 정말로 하고 싶은 일, 내가 가고 싶었던 곳들을 여행하기.. 사람마다 모두 다를 것이다.</p>
<p>중요한 일을 하려면 우선순위를 세워야하고, 우선순위를 세우려면 나만의 기준이 필요하다. 그러려면 나는 어떠한 삶을 살고 싶은가, 어떠한 삶을 살 것인가를 먼저 고민해봐야 한다.</p>
<h2 id="내가-살고-싶은-삶"><a href="#내가-살고-싶은-삶" class="headerlink" title="내가 살고 싶은 삶"></a>내가 살고 싶은 삶</h2><p>회사에서 시간 뺏기고 건강 뺏기고 스트레스 받고 괜히 내가 사랑하는 사람, 가족에게 괜히 화풀이하고 짜증내면서 정말 이렇게 살면 안되겠다는 생각이 들었다. 막연하게 돈을 많이 벌고 싶고, 넓은 집과 멋진 차, 원하는 것을 고민없이 사는 화려한 삶이 내가 정말 살고 싶은 삶일까? 물론 부자가 되고 싶지만 너무 막연했다. 그래서 조금 더 진지하게 고민해봤다.</p>
<ul>
<li>저절로 굴러가는 자산을 가지고, 돈과 사람이 나를 위해 일하는 삶</li>
<li>하고 싶은 일에 원하는만큼 시간을 쏟을 수 있고, 나머지 시간에는 맘 편히 쉴 수 있는 삶</li>
<li>다양한 것을 경험하고 공유할 수 있는 삶</li>
<li>스트레스 받지 않는 평온한 삶</li>
<li>일 때문에 사랑하는 사람과 멀어지지 않는 삶</li>
</ul>
<h2 id="내-삶을-레버리지하자"><a href="#내-삶을-레버리지하자" class="headerlink" title="내 삶을 레버리지하자"></a>내 삶을 레버리지하자</h2><p>매번 부자가 되자, 얼마를 벌자 이런 막연하고 나에게 직접 와닿지 않는 목표를 세우고 허물기를 반복했다. 고민 끝에 목표를 세운 것만으로도 삶이 조금씩 달라지기 시작했다. 내가 일정과 할 일을 관리하는 툴인 <a href="https://trello.com/" target="_blank" rel="external">Trello</a> 에 저장해놓고 수시로 확인했다. 그렇다면 어떻게 이 목표를 이룰 수 있을까?</p>
<p>지금 당장 퇴사를 할 수도 없고, 나는 사업을 할 체질도 아니다. 그래서 점차적으로 내 삶을 바꿔갈 수 있는 계획을 세워봤다.</p>
<ol>
<li>직장에서는 전문성을 키우고 커리어를 쌓자</li>
<li>월급을 모아서 자산으로 바꿔나가자</li>
<li>레버리지를 이용해서 시간을 확보하자</li>
<li>확보한 시간에 다양한 것을 경험하고 시도해보면서 진짜 좋아하는 일을 찾자</li>
<li>나만의 스타일을 가진 컨텐츠를 만들자</li>
</ol>
<p>이 계획 또한 <a href="https://trello.com/" target="_blank" rel="external">Trello</a> 에 저장해놓고 수시로 확인하면서 원하는 삶에 집중했다. 먼저 레버리지를 삶에 적용하기 전에 이렇게 내 삶의 목표와 방향을 정하는 것이 중요하다.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;우선순위를-세우자&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#우선순위를-세우자&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;우선순위를 세우자&quot;&gt;&lt;/a&gt;우선순위를 세우자&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;레버리지는 중요하지 않은 일을 적극적으로 아웃소싱해서 시간을 확보하고 내가 
    
    </summary>
    
    
      <category term="basic" scheme="http://leveragelife.github.io/tags/basic/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>레버리지하다</title>
    <link href="http://leveragelife.github.io/2017/06/24/start-leverage-life/"/>
    <id>http://leveragelife.github.io/2017/06/24/start-leverage-life/</id>
    <published>2017-06-23T17:04:14.000Z</published>
    <updated>2017-06-23T17:23:50.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="시간에-쫓기다"><a href="#시간에-쫓기다" class="headerlink" title="시간에 쫓기다"></a>시간에 쫓기다</h2><p>우리는 그 어느때보다 더 바쁜 세상에 살고 있다. 모든 것이 빨라져서 시간이 많이 절약되었지만 우리는 오히려 더 바빠졌다. 카카오톡, 게임, 인터넷 쇼핑, 각종 SNS까지.. 그러면서 우리는 ‘시간이 없어서’, ‘바빠서’라는 말을 입에 달고 산다.</p>
<p>나 또한 그렇게 시간을 보내왔다. 해야하는 일들에 치여서 진짜 하고 싶은 일들을 미뤄왔다. 계속 이렇게 살아야할까? 하루하루 흘러가는 시간이 너무 아까웠다. 이렇게 살다간 바뀌는게 없을 것 같았다.</p>
<h2 id="레버리지하다"><a href="#레버리지하다" class="headerlink" title="레버리지하다"></a>레버리지하다</h2><p>그 때 우연히 ‘레버리지’라는 책을 접하게 되었다. 책에서 하는 이야기는 아주 간단했다.</p>
<p><img src="http://bimage.interpark.com/goods_image/0/1/9/0/267390190g.jpg" alt="leverage book"></p>
<p><strong>필요없는 일들을 모두 아웃소싱하자!</strong><br><strong>그렇게 확보한 시간에 내가 진짜 하고 싶은 일을 하고, 나와 미래에 투자하자!</strong></p>
<p>이게 바로 책에서 말하는 <strong>레버리지</strong> 였다. 항상 시간이 없어서 스트레스 받는 나에게는 아주 솔깃한 이야기였고, 내 하루를 가만히 돌아보았다. 집안 청소부터 갖가지 물건들, 게임과 인터넷 등등 줄이려면 줄일 수 있는 시간들이 많았다. 나는 이 책에서 말하는 <strong>레버리지</strong> 를 내 삶에 적극적으로 적용해보기로 했다.</p>
<h2 id="시작하다"><a href="#시작하다" class="headerlink" title="시작하다"></a>시작하다</h2><p>이 블로그는 바로 레버리지를 내 삶에 적용해나가는 기록이다. 이러한 과정이 나에게 도움이 되고 내 삶을 바꿔나가는만큼 다른 누군가에게도 도움이 되길 바란다.</p>
<blockquote><p>레버리지는 당신이 살아있음을 느끼지 못하게 만드는 모든 것을 아웃소싱하는 기술이다.<br>레버리지는 당신의 목표와 비전에 따라 당신의 삶을 살아가는 태도다.<br>레버리지는 돈을 벌고 지속적인 변화를 만들어내기 위해당신의 가치를 우선하고 그 외의 모든 것을 줄이거나 제거하는 기술이다.</p>
<footer><strong>Rob Moore</strong><cite>Leverage</cite></footer></blockquote>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;시간에-쫓기다&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#시간에-쫓기다&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;시간에 쫓기다&quot;&gt;&lt;/a&gt;시간에 쫓기다&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;우리는 그 어느때보다 더 바쁜 세상에 살고 있다. 모든 것이 빨라져서 시간이 많이 절약되었
    
    </summary>
    
    
      <category term="basic" scheme="http://leveragelife.github.io/tags/basic/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
